【本土研究社】中資醫護設施工程播毒威水史

【中資醫護設施工程播毒威水史】

可能大家沒留意海外新聞，今次獲林鄭獎券基金直接批億元起竹篙灣及鯉魚門「隔離營」的中交建系國企 (包括中國港灣及中國建築)，其實近年不少醫護設施工程都「揚威海外」，例如近日就被澳洲政府發現中交建子公司John Holland於塔斯曼尼亞的新重建Royal Hobart Hospital醫院大樓鉛水超標，現時工程已無限期擱置，【註一】本地幾乎無任何消息及報導。

無獨有偶，全中資擁有的John Holland，於2016年承建澳洲柏斯兒童醫院時同樣有鉛水超標。更嚴重是，還被澳洲工人揭發醫院內的隔熱板含一級致癌物料石棉 (想知石棉有幾恐怖可參考 : ) ，引起公眾恐慌，整間醫院立即被隔離【註二】。

其後澳國透過資訊自由(FOI)追查原因，發現John Holland引入了中交建長期合作的供應商「中國遠大」的建材物料出事，其後中國遠大事後解釋它們也並不知情，是其他背後中國供應商的問題【註三】，播毒事件亦無從問責。

記得2015年同期，中國建築都有在香港牽起了啟德鉛水風波，其後政府試圖幫手將問題歸咎一名水喉匠使用含鉛焊料【註四】，所以一切只是水喉匠的錯，不關中資及背後中資建材供應鏈的事。

John Holland作為中國一帶一路併購外地工程公司「走出去」的重要佈署，很清楚的顯示出中資國企如何透過承包海外工程項目，不知不覺間混入中國本地來源不明的「過盛產能」，令工程隱患更加隱藏及難以有效監察，那麼發現石棉及鉛就也不令人意外。 (順帶一提，John Holland 也是沙中線工程醜聞的主角之一，但我們沒有資訊自由法逼使港鐵交出工程黑幕。)

如果中資承包建築物料供應鏈，根本接二連三不斷出事，還要興建的是關乎性命安危的設施，為何到我們要興建更高安全系數的檢疫設施，都可以如此輕率繞過立法會直接批錢給劣跡斑斑的中資負責?

#唔可以鉛量
#隔離營
#想病毒死石棉毒死定鉛水毒死
#細路都唔放過
#中交建威水史系列
#一帶一路
#資訊自由法好重要

【註一】Tasmanian Times : Lead-Contaminated Water at RHH

【註二】The West Australian : High lead levels found in drinking water at new children's hospital

【註三】出口物料含石棉 香港上市中資遠大 貨櫃遭澳洲邊防扣查

【註四】蘋果日報 : 一含鉛水辦來自內地預製廚房

--

🌎 支持中港研究工作

push

又係支那